三大學撥款未重提

三大學撥款未重提

【本報訊】政府早前因「有議員關注」而抽起港大、中大和理大醫護教育工程的撥款申請，財政司司長陳茂波在預算案中，未有重提相關撥款，惟政府消息人士透露，期望撥款申請在本年度會重返立法會討論，聲稱會按照原訂計劃不會「縮水」，惟細節仍與各方斡旋。立法會教育界議員葉建源認為，疫情令市民感受到大學醫療科研及培訓的重要性，要求政府將受建制派反對而抽起的三間大學撥款，盡快提交財委會通過。

相關新聞：「政治預算案」無助挽民望

葉建源

考生豁免DSE費用

預算案再次提出為文憑試考生代繳考試費，涉及開支約1.5億元，料四至五萬名明年應考文憑試的考生受惠。政府消息透露，代繳考試費會由政府直接支付予考評局，至於此舉會否變為恒常措施，消息指由於考生人數減少，考評局每年舉辦文憑試都虧損，教育局正與考評局商討長遠財政安排，預料本年度有初步想法後，將提交立法會審議。

除代繳考試費，預算案宣佈推動STEM教育，預留4,000萬元為本地大學STEM課程學生安排短期實習，預料有800至1,000人受惠。預算案又建議擴大「研究員計劃」和「博士專才庫」資助期限，適用範圍擴大至全港從事研發活動的科技公司，預料申請將增加1,000宗，涉2.8億元額外開支。

葉建源指，2020/21年的教育總開支出現大幅度下降，由1,259億元下降至1,123億元，減幅13.2%，形容減幅嚴重，教育總開支佔政府總開支亦由19.2%下降至14.5%，趨勢令人擔憂。

■記者何家朗、鄧力行

仆街林奠死全家 !

［行動po 推上熱門thx] 2月29日(六) 毋忘831半周年